中国產疫苗再被爆無效！至少數百名中企一帶一路員工接種仍感染

由中國國務院主管的醫療健康企業「國藥集團」（sinopharm）日前研發新型冠狀病毒（COVID—19）疫苗，並於11月25日向國家藥監局提交疫苗上市申請。但《自由亞洲電台》報導，數百名接種過疫苗的外派員工，仍然集體感染新冠病毒。

《自由亞洲電台》報導，除了早前在烏干達確診的47名中國員工，在安哥拉、塞爾維亞等地的中國國企的外派員工也相繼感染病毒且人數可能高達數百人，這些工人在離境前應以接種國藥集團研發的新冠病毒。13日安哥拉傳出17名中國人感染病毒，其中16人為北隆達省的一家中資國企的職工，出國前都統一接種了國藥集團的疫苗。安哥拉當地華人向《自由亞洲電台》透露，這17起案例可能只是冰山一角，許多人不敢通報確診，如果向援助安哥拉的醫療隊求助，也無法得到實際幫助，中國駐安哥拉大使館的說法是，當事人沒有嚴格遵守接種規定和程序導致疫苗無效。據大使館官方網站，中國專家組10月前往安哥拉考察，並與當地中資企業召開座談會，討論疫情情勢與防疫規範。

在塞爾維亞的天津電力建設公司內部，也傳出400名員工中，已有約300人確診。內部人員向《自由亞洲電台》證實，從6月起，外派員工需要接種過國藥集團的疫苗。

原中國紅十字大病救助項目負責人任瑞紅表示，中國外派人員接種疫苗約從7月開始實施，但國藥集團的疫苗實際上為「滅活疫苗」（俗稱死疫苗），由已殺滅的病原體製成，是最傳統也是相對簡單的製作方式。和輝瑞（Pfizer）、莫德納（Moderna）的mRNA疫苗相比，「滅活疫苗」的生產較危險，有效性又較低。

據中國大陸媒體報導，公開資料顯示，國藥集團是中國唯一一家由國務院國資委直接管理的中央醫藥企業，旗下有1500多家子公司，其中6家為上市公司。國藥集團共有2款滅活新冠疫苗，由旗下的子公司「中國生物研發」（國藥集團持股比為95%）。受疫苗申請上市的好消息影響，中國藥股份上個月一度上漲9%，國藥控股、國藥一致上漲4%。

11月初的中國進口博覽會（進博會）上，國藥集團黨委書記、董事長劉敬楨表示，至當時約有數十萬人緊急接種國藥集團的疫苗，其中注射後離境的人員約5.6萬人，無一例感染（新冠病毒）。11月18日國藥集團的公告指出，公司已經對近百萬人施打疫苗，除了輕微症狀，沒有任何一例嚴重不良反應。

▲中國紅十字大病救助項目負責人認為滅活疫苗效用較小；但新加坡南洋理工大學副教授羅大海則曾向《BBC》指出，滅活疫苗使用範圍廣泛且效果顯著，例如狂犬病疫苗。（圖／美聯社／達志影像）

反正就係用家問題 唔好諗住賴強國

文盲唔怪你

hah
林鄭：我唔知 我睇唔到

無效但有副作用
支那果然係擅長殺人多d

學議員講
咁同食乜乜乜丸有咩分別

阿媽係女人
你唔係天真到以為某國疫苗真係疫苗

支那唔呃人仲係支那嗎？

用家問題

肯定係打完針之後掛住打機夜瞓搞到熱氣，再搞到枝疫苗冇效

根本就係打咗先中招

中國駐安哥拉大使館的說法是，當事人沒有嚴格遵守接種規定和程序導致疫苗無效。

打疫苗唔係就咁打完針就得架喇咩？要做啲乜嘢先會令疫苗無效？

感冒梗係中完再中

除口罩

支那野無效有幾難，有嚴重負作用先同我講

唉，你咪撚理啦
責任全在_方

推呀!

咩呀？
一定有用嫁
咁珍貴既資源一定俾專貴既警察打先

中國式疫苗，打完你就變疫症苗床

"當事人沒有嚴格遵守接種規定和程序導致疫苗無效"

接種完仲有咩規定?
咁即係接唔接 都無大分別

儲藏呢?
運輸呢?
即係pfe嗰隻你唔放晌-70度既地方
打完都可以冇用架
本身都壞左啦嘛

「當事人沒有嚴格遵守接種規定和程序」喎，儲藏同運輸既問題關接種當事人乜事？

葡萄糖水黎

接種完之後無自我隔離14萬日，仲同患者有接觸

咁程序包唔包?
間公司叫人去打疫苗,成個過程係邊個mon先,
再者
打完疫苗要等幾耐先有足夠免疫力去免疫先
我舉個例

呢隻病要打完十幾日先有足夠既免疫力去預防,咁你即打即去,咁咪有可能打完都中囉
成篇野講到一舊一舊咁

武肺病毒個病株會變種
支支咁做等於用明朝嘅劍點斬清朝嘅官
而且佢一帶一路去唔同國家
同樣道理美國疫苗同英國疫苗喺香港會唔會有用呢
可能最後要等日本出疫苗先搞掂

人體實驗姐

講閪咩，個包裝有簡體字你都唔敢打啦

佢打嘅時候冇叫屬雞猴蛇嘅人面向西！

推

責任全在x方

我睇新聞話有94%有效率嫁喎
一定係咁啱呢班人就係果6%啦
信國家，唔怕！

睇說明書打完要齋戒沐浴七七四十九日先會有效，好明顯係班友問題

呢個source 係咪農場? 搵唔到其它汁有講

支野可能係鹽水黎，扮疫苗

三屍腦神丹

中國連製造奶粉既能力都冇何況疫苗...

now tv

今日我講一個笑話

中国疫苗

早就知你垃圾，聽到有疫苗都知道冇用，亦都唔敢用

打鹽水？

舊聞

流程係要先打輝瑞、再打科興
如果唔打輝瑞，科興有效率得0%渣

但只打輝瑞又唔得，因為隻疫苗係針對西方人
黃種人要打多支科興先得架

要配合均衡飲食

奠婆婆見到未，快啲打

95%有效
咁啱係個5%

優質疫苗留俾優質藍絲同黑警先

柒婆接種完唔載口罩去醫院武肺病房走一轉

兩星期無事就可以考盧下

唔中毒變癱算有良心

這些工人在離境前應以接種國藥集團研發的新冠病毒。

係支拿話就係疫苗，但到真係打換支鹽水俾你都已經算係業界良心

咩規定程序
唔通條友拎支針打落大髀度呀

啱啱喺GAB度睇到
Twitter下星期開始禁講疫苗壞話
我知外國其實好多人唔信疫苗
但西方國家疫苗點都好過某國
如果一刀切唔俾講疫苗壞處
某國應該會成最大贏家
因為佢啲疫苗最多問題

屌那星
無配合均衡飲食

無死已經好好

一定係隻毒變種啦
絕對唔關大陸假疫苗事既, 唔好亂屈
再嘈就犯國安法 !

地溝油

香討班五毛仲死撐，一講親國產疫苗冇效 就俾佢哋狂屌

國藥集團係咪安排澳門果邊打？
香港就科興

無死到你重想點

程序係要打多支輝瑞